{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_015868",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "말도"
    },
    "text": "甑島말도)\n仁川江華郡西道面\n甑島は面積が1.449㎢で、海岸線の長さは6.1kmです。1999年12月末現在、8世帯に16人の住民が暮らしています。甑島は仁川から北西に45km、黄海道延寿郡海城半島から南に7kmの海上に位置しており、校洞島・甫音島・注文島と近接しています。また、甑島は西島面の一番端に位置しています。昔、この島では官庁報告がいつも遅く叱られていたため、島の名前に「末」の字に「串を刺す」の字を付けて甑島と呼ばれるようになったと言われています。しかし、尹斗緖の『東国輿地図』では末島ではなく末占として記録され、『世宗実録』『地理志』『江戸護府』編では漢字の表記を変えて「末島は周囲が10里余りで、校洞の人々が往来して農業を営んでいる」と記述されています。1914年3月1日には西島面に編入され、1962年10月1日にはボルウム出張所の管轄が置かれました。 甑島の海岸は岩石で構成されており、北部中央には末島湾という寄港地がありますが、干潟が現れるため、船の出入りが不便です。 丘陵の起伏が激しく、耕地は少ないため、住民は半農半漁の生活を送っています。1950年、漁労阻止線が引かれる前は、島周辺でイシモチの大量捕獲が行われていました。この時期は、島の周辺での漁業が盛んに行われていたといえます。現在は、クロソイ・スズキ・カレイなどが主に獲れるほか、沿岸での海釣りも楽しむことができます。",
    "QA": [
        {
            "question": "甑島の面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "甑島の面積は1.449㎢です。"
        },
        {
            "question": "甑島の海岸線の長さは何キロメートルですか？",
            "answer": "甑島の海岸線の長さは6.1kmです。"
        },
        {
            "question": "甑島の住民は何人で、何世帯暮らしていますか？",
            "answer": "1999年12月末現在、甑島には16人の住民が暮らしており、8世帯です。"
        },
        {
            "question": "甑島はどのくらいの距離に位置していますか？",
            "answer": "甑島は仁川から北西に45km、黄海道延寿郡海城半島から南に7kmの海上に位置しています。"
        },
        {
            "question": "甑島は他の島と近接していますか？",
            "answer": "はい、甑島は校洞島・甫音島・注文島と近接しています。"
        },
        {
            "question": "甑島はどのようにしてその名前がつけられましたか？",
            "answer": "昔、この島では官庁報告がいつも遅く叱られていたため、島の名前に「末」の字に「串を刺す」の字を付けて甑島と呼ばれるようになったと言われています。"
        },
        {
            "question": "甑島は他の文献ではどのように記録されていますか？",
            "answer": "尹斗緖の『東国輿地図』では末占として記録され、『世宗実録』『地理志』『江戸護府』編では漢字の表記を変えて「末島は周囲が10里余りで、校洞の人々が往来して農業を営んでいる」と記述されています。"
        },
        {
            "question": "甑島はいつ編入されましたか？",
            "answer": "甑島は1914年3月1日に西島面に編入されました。"
        },
        {
            "question": "甑島にどのような地形がありますか？",
            "answer": "甑島は丘陵の起伏が激しく、海岸は岩石で構成されています。"
        },
        {
            "question": "甑島の耕地は少ないですか？",
            "answer": "甑島の耕地は少なく、丘陵の起伏も激しいため、住民は半農半漁の生活を送っています。"
        },
        {
            "question": "甑島での漁業はどのように行われていますか？",
            "answer": "甑島ではクロソイ・スズキ・カレイなどが主に獲れ、沿岸での海釣りも楽しむことができます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 441,
        "QA": 478
    }
}